---
title: '使用新浪微博php SDK的一点记录'
date: 2011-08-25T00:28:00.000-07:00
draft: false
aliases: [ "/2011/08/php-sdk.html" ]
tags : [新浪微博, 开放平台]
---

         最近在研究各种api，本来要先搞人人的api，但人人的各种申请太繁琐了，.NET的skd很好用，代码写的很简单，但是php的那份死活调不通，作者也已经好几个月没有更新过了，同时有几个特别想测试的api偏偏需要申请，你说这学习研究阶段，懒的去申请，所以就暂缓搞人人的api了。这两天在新浪云里面整了个应用，顺便了解下新浪的api。

         首先，需要注册新浪开发者账户，[http://open.weibo.com/](http://open.weibo.com/)，当然可以使用新浪微博登录，不过对账户信息有限制，很简单，通过邮箱认证下即可。（今天很奇怪，新浪的认证用不了网易的163邮箱，估计这俩公司又闹起来了，呵呵，qq的倒能用）。

        然后要创建一个新应用，一共有三种形式的应用：

1.  站内应用
    1.  就是创建站点，说是站内应用，其实从站外也可以访问的；
    2.  可以从应用设置中设置站内访问地址，和实际地址，这跟非死不可一样，就是在app页面中用iframe中嵌套的那个页面；
    3.  安全设置中可以选择是否限定域名，如果不限定域名，那么你可以用这个appkey和secret key做很多网站，学习测试最好不要限制，如果运营最好要做限制。
2.  客户端
    1.  可以开发客户端。
3.  其他
    1.  浏览器插件什么的。

       我们创建的自然应该是站内应用了，设置还算比较简单。新浪的开发文档看起来很简单，至少比非死不可的简单多了：

        [http://open.weibo.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5](http://open.weibo.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5)

       它的php sdk在这里：

       [http://code.google.com/p/libweibo/](http://code.google.com/p/libweibo/)

      直接就有介绍，看着不错，下载了一份放到apache的htdocs目录，然后按照介绍中写的进行操作。

      有问题了，说明里面有：

> CANVAS\_PAGE为“应用页面”中设置的”站内应用地址“

        这个说法，但config.php中并不包含这部分，算了，不管了，估计用不着。但运行的时候却出错了。

       错误1: **Notice**: Undefined index: SCRIPT\_URI in **D:Apache2.2htdocssinaappindex.php** on line **13**

       这个错误仅仅是个提示，但他会影响到认证成功后返回的路径。网上也有很多人问该问题，有人说要启用apache的mod\_rewrite模块，但我试过了，启用似乎不解决问题，也有人说需要启用php的php\_curl扩展，我查了，我也启用了。问题的出处是访问$\_SERVER\['SCRIPT\_URI'\]这个值的时候，访问不到，而许多人也说SCRIPT\_URI并不是内置的。最终也没有查到，不知道作者是不是启用了其他不常用的扩展或者模块，但是我们可以自己来处理:在访问前定义下：$\_SERVER\['SCRIPT\_URI'\]='http://yoururl’，就可以了。

      错误2：乱码

      认证成功后，页面上全是乱码，用记事本把所有的php文件另存为utf8，windows的（似乎作者上传的是linux下编写的php，但是问题仍旧很奇怪）

      错误3：浏览器兼容性

      这个还不知道是怎么回事，反正用chrome浏览器打开后，运行是不正常的，换firefox下可正常使用，这个实在奇怪，服务器端的代码，难道还挑客户端的浏览器？

      好了，今天先写到这里吧。对这些问题有研究的朋友，不妨告知。